20既一倍係40,咁20既2倍係？

40
60

1倍= x2
2倍= x2
3 倍= x3
唔好問點解
中文的奧妙

多一倍係40

20嘅一倍係20

語癌

多一倍先係x2
1倍係x1

咁少一倍同少一半?

20嘅一倍係20
20多一倍係40

20嘅2倍係40

兩者代表意思一樣 只係表達方式唔同

雖然好廢
倍指倍數 %
一半指實數 換句話說 即係少50%

好認同你句
「唔好問點解 中文的奧妙」

我估係因為個個都覺得「一倍」(X1)太on9 所以假定咗係指「多一倍」

行上二樓，其實喺一樓。

蘋果跌落地下，其實係跌咗喺地面

所以一倍定兩倍根本冇分别

其實不嬲都係多一倍/雙倍/double
就咁一倍真係好少聽到

on9 20"多"一倍先係40

20嘅2倍係樓主嘅IQ

一賠一 = 馬會賠率2.00

正解
一倍前面跟既動詞成日被無視
升左一倍
多左一倍

1賠1 1倍咪即係20囉

每次聽「減少50倍」都覺得個概念錯曬
講「減少至50分之一」明確好多

少一倍通常係錯誤表達(你想講少100%不如講你冇晒)，正如你唔會講少兩倍

倍，本身就係 X2 咁解。《孟子-滕文公上》： 或相倍蓰，或相什百，或相千萬。（蓰 X5）,

姐 X2， X5， X10， X100， X1000， X10000。

多1倍 = +100%
2倍 =200%

都係40 lor on 9